\subsection*{Analyse de convergence}
\textbf{Erreur de troncature}\\
L'erreur de troncature est l'erreur commise en remplaçant une dérivée par une différence finie:
\begin{equation*}
    \boxed{|e_h'(x_i)|=|u_h'(x_i)-u'(x_i)|\leq C\cdot h^p}
\end{equation*}
avec $p$ l'ordre du stencil (degré de la dérivée approchée).\\
\underline{Exemple:}\\
Pour déterminer l'erreur de troncature, on exprime le stencil grâce Taylor.
Pour un schéma centré $u'(x_i)$:
\begin{align*}
    u_{i+1}=u(x_i+h)= & u(x_i)+hu'(x_i)+\frac{h^2}{2}u''(x_i)                     \\
                      & +\frac{h^3}{6}u'''(x_i)+\frac{h^4}{24}u^{(4)}(x_i)+\cdots \\
    u_{i-1}=u(x_i-h)= & u(x_i)-hu'(x_i)+\frac{h^2}{2}u''(x_i)                     \\
                      & -\frac{h^3}{6}u'''(x_i)+\frac{h^4}{24}u^{(4)}(x_i)+\cdots \\
\end{align*}
et on soustraie les deux équations:
\begin{subequations}
    \begin{equation*}
        u_{i+1}-u_{i-1}=2hu'(x_i)+\frac{h^3}{3}u'''(x_i)+\cdots
    \end{equation*}
    \begin{equation*}
        u'(x_i)=\frac{u_{i+1}-u_{i-1}}{2h}-\frac{h^2}{6}u'''(x_i)+\cdots
    \end{equation*}
\end{subequations}
Ce qui donne l'erreur de troncature:
\begin{equation*}
    e_h'(x_i)\leq\underbrace{\frac{h^2}{6}u'''(x_i)}_C\cdot h^2
\end{equation*}
\textbf{Vitesse de couvergence (erreur à priori)}\\
% \begin{gather*}
%     ||(\overrightarrow{u})_h-\overrightarrow{u}_h||_{\infty}\leq C\cdot h^p\\
%     ||(\overrightarrow{u})_h-\overrightarrow{u}_h||_{\infty}\leq \underbrace{||\mathcal{L}_h^{-1}||_{\infty}}_{\leq C_S}\cdot \underbrace{||\mathcal{L}_h(\overrightarrow{u})_h-\mathcal{L}_h\overrightarrow{u}_h||_{\infty}}_{\kappa h^p}\leq C_S\kappa h^p
% \end{gather*}
\begin{empheq}[box=\fbox]{gather*}
    ||(\overrightarrow{u})_h-\overrightarrow{u}_h||_{\infty}\leq C\cdot h^p\\
    ||(\overrightarrow{u})_h-\overrightarrow{u}_h||_{\infty}\leq \underbrace{||\mathcal{L}_h^{-1}||_{\infty}}_{\leq C_S}\cdot \underbrace{||\mathcal{L}_h(\overrightarrow{u})_h-\mathcal{L}_h\overrightarrow{u}_h||_{\infty}}_{\kappa h^p}\leq C_S\kappa h^p
\end{empheq}
avec $C_S$ la stabilité et $\kappa h^p$ la consistance.



